<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://jonatasleon.com/blog/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://jonatasleon.com/blog/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-12-10T16:35:25-02:00</updated><id>http://jonatasleon.com/blog/</id><title type="html">Jonatas’ Blog</title><subtitle>Blog pessoal sobre programação, tecnologia, a vida, o universo e tudo mais.</subtitle><entry><title type="html">Relatório de estudos: Semana 01</title><link href="http://jonatasleon.com/blog/relatorio-de-estudos-semana-1" rel="alternate" type="text/html" title="Relatório de estudos: Semana 01" /><published>2017-12-10T12:05:39-02:00</published><updated>2017-12-10T12:05:39-02:00</updated><id>http://jonatasleon.com/blog/relatorio-de-estudos-semana-1</id><content type="html" xml:base="http://jonatasleon.com/blog/relatorio-de-estudos-semana-1">&lt;p&gt;Desde o dia 04/12 comecei a buscar uma rotina de estudos para aumentar meu conhecimento de forma gradual. Por mais que já tenhamos uma rotina diária, seja ela devida ao nosso trabalho, escola ou faculdade, é muito importante a busca por aprender coisas novas, principalmente que fujam àquele contexto que vivemos diariamente, sendo assim, procurei uma forma eficiente para poder colocar isso em prática.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cada-dia-um-assunto-diferente&quot;&gt;Cada dia um assunto diferente&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Uma efetiva maneira que encontrei para isso foi a cada dia da semana estudar um assunto diferente. Você pode pensar, &lt;em&gt;“Mas isso não torna a fixação do conteúdo mais difícil?”&lt;/em&gt; A resposta para essa pergunta é &lt;em&gt;depende&lt;/em&gt;. Para que todo o conteúdo estudado seja fixado, é importante que essa rotina se mantenha constante. &lt;em&gt;Porque não estudar um assunto e depois o outro?&lt;/em&gt; Por experiência posso dizer que isso vai se tornar cansativo, o que era para ser algo a nos estimular, se torna algo que vamos começar a &lt;em&gt;“deixar para depois”&lt;/em&gt;. Cada dia aprendendo algo, ficamos empolgados pela próxima semana, para voltar naquele conteúdo, mas também animados para o dia seguinte, pois, complementaremos, algo visto na semana anterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já definido o que fazer, ainda precisava definir como estudar. Escolhi, ou a leitura de um livro, ou um curso online, utilizando no mínimo 1 hora por dia. Dessa forma eu posso estudar no meu tempo, seja durante o horário de almoço, assim que chego em casa ou logo antes de dormir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora a parte mais interessante, o que estudar? Sempre que leio alguma &lt;em&gt;newsletter&lt;/em&gt;, ouço podcast ou assisto algo sobre uma nova tecnologia, me bate aquela vontade de entender como aquilo funciona, mas nem tudo que vemos de novidade é plausível de se aplicado no dia-a-dia, então essas coisas vão ficando na lista do &lt;em&gt;“Quem sabe mais frente”&lt;/em&gt;. Nada melhor do que rever esses desejos e coloca-los em prática de uma vez, assim defini 5 itens para estudo: &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Vue.js&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Arquitetura Java&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Sass&lt;/code&gt;, &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Haskell&lt;/code&gt; e &lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;Kotlin&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;semana-01&quot;&gt;Semana 01&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Semana inicial, após a definição do que será estudado, foi dada início na rotina. Ainda é necessário acostumar em não dar continuidade ao assunto do dia anterior. Durante o trabalho às vezes me pego pensando naquilo que aprendi no dia anterior, até abro alguns links com artigos ou documentações falando a respeito, além disso, também fico ansioso pelo que vou estudar naquele dia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;segunda-feira-vuejs&quot;&gt;Segunda-feira (Vue.js)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para esse item, adquiri o livro &lt;a href=&quot;https://www.casadocodigo.com.br/products/livro-frontend-vue&quot;&gt;Front-end com Vue.js&lt;/a&gt;. Por mais que eu já tenha lido sobre Vue.js, ainda não realizei nenhum projeto com esse framework, no máximo manutenções em projetos já existentes. Com este livro, espero aprofundar o conhecimento e então poder utilizar o Vue em algum projeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nesta semana o conteúdo foi introdutório, o que é o Vue.js e como criar um projeto básico.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;terça-feira-arquitetura-java&quot;&gt;Terça-feira (Arquitetura Java)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hoje já tenho um forte conhecimento em Java, principalmente para Android, mas sempre tiver a preocupação de entender muito bem questões como orientação a objetos, design patterns e princípios ligados a arquitetura de software. Com o livro &lt;a href=&quot;https://www.submarino.com.br/produto/110868329/livro-introducao-a-arquitetura-e-design-de-software&quot;&gt;Introdução à arquitetura e design de software&lt;/a&gt;, que consegui emprestado, espero criar um sólido conhecimento nesses assuntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O início da leitura se deu pela introdução ao que é arquitetura e design de softwares, também sobre o conceito de implementação e como esses termos estão relacionados.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;quarta-feira-sass&quot;&gt;Quarta-feira (Sass)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;CSS nunca foi meu forte, mas sempre precisei lidar com ele nos projetos que trabalhei. No meio do caminho encontrei o Sass, um pré-compilador CSS que ajuda na manutenibilidade do código CSS, então através do livro que já tenho a um bom tempo, &lt;a href=&quot;http://www.novatec.com.br/livros/fundamentos-sass-compass/&quot;&gt;Fundamentos de Sass e Compass&lt;/a&gt;, pretendo entender melhor dessa ferramenta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já havia começado a ler o livro anteriormente, mas resolvi começar novamente. Com isso o livro se inicia com o que é Sass e Compass e como eles podem ajudar na manutenção de um código CSS, como utilizar o terminal (algo que faço diariamente, mas acho válido do autor em introduzir à linha de comando àqueles são mais acostumados com ferramentas gráficas), instalação do Sass e Compass e por fim, alguns comandos do Sass.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;quinta-feira-haskell&quot;&gt;Quinta-feira (Haskell)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O paradigma de programação funcional sempre me intrigou e por mais que eu já aplique parte de seus princípios em Javascript, gostaria de entender mais o que pode se fazer com ele. Para isso, optei por aprender Haskell. Então as quintas-feiras então reservadas para o livro “&lt;a href=&quot;https://www.packtpub.com/mapt/book/big_data_and_business_intelligence/9781784394707&quot;&gt;Learning Haskell Data Analysis&lt;/a&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O livro está em inglês na plataforma Mapt.io, escolhi estudar dessa forma por que já consigo treinar a leitura em inglês mais o conteúdo sobre Haskell.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sexta-feira-kotlin&quot;&gt;Sexta-feira (Kotlin)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Como já dito acima, tenho um forte background em Java/Android, mas com Kotlin sendo uma novidade e já conquistando uma boa aceitação entre os desenvolvedores, já está mais que na hora de começar a aprender essa linguagem, isso será feito através do &lt;a href=&quot;https://www.udemy.com/curso-kotlin-android/learn/v4/overview&quot;&gt;Curso Kotlin Android&lt;/a&gt;, na Udemy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O curso começa em como utilizar o Kotlin por meio do Android Studio e explicando algumas diferenças de Kotlin sobre o Java.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;extra&quot;&gt;Extra&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Por vezes posso me interessar por outros assuntos, então irei trazer esse conteúdo extra nessa seção. Esta semana também acompanhei um curso online sobre Jekyll, tanto que o blog pelo qual lê esse artigo foi criado com esta ferramenta. O curso estava gratuito na Udemy: &lt;a href=&quot;https://www.udemy.com/criando-sites-estaticos-com-jekyll/learn/v4/overview&quot;&gt;Criando sites estáticos com Jekyll&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para o próximo artigo, espero ter concluído as questões introdutórias da maioria dos assuntos e iniciar nas atividades práticas ou assuntos teóricos mais avançados.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Desde o dia 04/12 comecei a buscar uma rotina de estudos para aumentar meu conhecimento de forma gradual. Por mais que já tenhamos uma rotina diária, seja ela devida ao nosso trabalho, escola ou faculdade, é muito importante a busca por aprender coisas novas, principalmente que fujam àquele contexto que vivemos diariamente, sendo assim, procurei uma forma eficiente para poder colocar isso em prática.</summary></entry></feed>